[retaker]2020一定要得！(2)

淨低一個月 大家一齊加油 人生五星星

已負評

我得你地都得

想升兩分姐，點都得啩

所以係咁殘忍 你老師我都要同你講
你付出一百倍努力 人地付出二百倍
你就拎唔到人生五星星架啦
因為考試係拉curve

時刻都要有信念
一百個人得五六個升到 我就要係個五六個

放負都於事無補 咁不如努力左先再算
我就好相信self-fulfilling prophecy既
信自己可以 最後有機會得
日日都諗住自己唔得 最後就一定唔得

咁我係人中龍鳳一早唔洗retake直入mbbs啦
知自己唔係天才 咪要努力啲去reach自己想達到既高度

咁從來set goal都係就住自己能力，向上看要謙虛，向下看要知足

勿大意就得

個個都想發達，但係人地係諗，我係去做嗰個

見樓主咁諗就啱，依個世界就係有人不停放負，見人retake升到分就抱怨一大輪，又夠唔努力，keep好自己心態真係好緊要

你鐘意點講就點講，你唔試就乜都無，你乜都覺得搏唔過就乜都唔好做囉，無謂拗

希望上天保佑我哋考生身體健康，平安完成考試

想問大家收到時間表未 去邊考

你收到嗱？今日先寄
我報左將軍澳

未收到 岩岩上apps睇 點解我報屯元天 要去葵涌考口試 無撚野？

我住新界東，之前oral試過去港島東考

邊到睇自己考生no
定你日校

App store有個app 可以睇

攞咗張證，真係收心養性溫好最後小小時間，舊年望住張證無相，人地會知你唔係日校，我就同自己講，當自己係入咗U返嚟屌打班日校，都幾搞笑

我知呀 佢有個位要入考生no
我無張證點入

你考評局登入返 可以搵到no

網上服務個到？我搵左勁耐都搵唔到
佢個介面真心好唔user friendly

我中午收到了，見到同一次比張野唔同左

你講完落樓去睇 原來我都收到了

Good😂

希望中文可以合返格

2上3一定係唔容易 講緊中間有萬幾個人
但我依然相信 你有付出到就會見到回報既
起碼係dse既世界

真咩。。。

個人睇法啦 始終語文科比其他野影響個機會大啲
中文我升中六個陣學校仲predict緊2/3
唔敢話真係好努力 但自問都有花時間 心力去補習 同研究下考試個玩法再操卷 最後都撈到個4返黎
如果我個陣自暴自棄既話 今年retake既就可能係中文

分卷分別攞咩grade？

有冇人retake 英文，上年2323 出2

5 5* 3 4
唔係綜合斷左腳應該有5

有冇針對一份卷去刨
個人覺得卷二升grade係唔錯既選擇

自問係好彩定真係準備得好？Predict 2/3去到咁嘅成績？仲要寫作有5*......

其實都有運 遇到個啱既補習老師 升中六暑假先開始跟佢
日校個教畜真係比佢教到冇曬心機讀
寫作係最努力練既一份卷 比起中四五個陣都見到有明顯進步既
準備得好唔敢講 係呢一科我好肯定大把人努力過我
但我覺得中六呢半年做既野夠幫我過關
我仲記得考完chem之後係中文 臨考個陣我係勁緊張 好驚自己衰呢科
但考完就知自己冇事會過到了
5 5*可能係運 但大grade有4我覺得自己係值得的

而家針paper 3, paper 2 都係重點，paper 1就操下算

同埋講多句
我覺得任何情況下都係做b2會好啲
你b1唔小心比其他人跌三兩分 拉完weighting之後就唔只係幾分既事
詳細可以睇返conversion table
同埋揀b1既人 大多數都係操到熟曬

可以講下中文係補邊個？唔係想補，畢竟依加時間已經唔允許，純粹好奇問下

記得要拎3 b1大約係35-36/40咁樣
但b2只係一半多少少

我paper 3 就b2 硬，但係paper 1 心大心細咁

中型補習社 講緊成個中六係教緊200-300個人個啲
呢個規模我覺得幾好 起碼個老師都仲記得每一個學生 同埋cover到佢地長短處去教

By the way，當年寫作寫邊題？

我覺得如果b2 短答 tf mc呢啲攻到既話 加埋長答可能寫少少野拎三兩分 要拎3唔算係太難既事
paper1算做得比較好 其他都冇咩特別心得可以講了

讀書無用
我由跟個補習老師開始就allin議論文
最後都賭啱左
始終我覺得對於一個唔識中文既人黎講
感情 枝筆描寫 咩都靠浸
但議論文個框架係短時間內最易pickup到

感謝ching

唔洗多謝 大家都算係有緣坐埋同一條船
最後呢段時間有啲咩幫到就幫啦

咁巴打今年因咩事retake？

支持你巴打，個科讀得舒唔舒服係好重要，希望你今年成功。咁你今年take邊幾科？

兩科數 拖一科physics
覺得呢幾科上年都未push到最好（雖然都唔算差）
認真啲考埋今次 最後就算得定唔得都唔後悔了
你都係！！

我都係將軍澳

巴打諗住數同phy中間隔住啲時間點安排我都有報數同phy想參考下意見

我既做法應該冇咩參考價值因為m2冇升分壓力 個科冇weighting
所以考完core之後都應該只係會all in physics

m2諗住係隨便啲既心態咁考 睇下冇壓力會唔會發揮得好啲
因為出面有接補習 所以啲野都未唔記得曬既
考完physics再做返啦

我考完core maths 後要等18日後先再考下一科😭

我都係報元朗 oral俾佢派佐去葵涌

得你老母咩
人廢就唔好搞咁多嘢 正正經經走後門啦

就算你retake入u都改變唔到你係廢物依個事實

你都識講係走後門，點勁法，點正正經經法，講嚟聽吓

我意思係 唔好搞咁多野
retake完都入唔到 就好笑喇

走後門入唔到u 都至少有個asso 不過你諗你拉

好

我同意有好多科係asso易入，不過依個post嘅retaker就快考，報好晒，你依個時候入嚟講asso做乜勁呢，你留返放榜比意見人好過啦

其實re唔retake都係個人選擇
點解asso就係正經 retake就係唔正經？
你有咩資格去批判？
作為一個retaker 我就只係希望帶啲正能量比其他retake巴絲 最後關頭同所有人一齊衝到尾
你入黎放負 留低一句得你老母都唔會改變到任何野

唉 好似認真左
明知一定會有人入黎放負

操卷操得七七八八，開始有啲懶散

只係唔想你點人行歪路
冇能力Retake都入唔到u 入到都讀唔掂
不如讀asso做準備
Dse你讀到飛都只係secondary education

上面唔係咁講架喎你

姐係所謂 冇能力Retake都入唔到u 入到都讀唔掂 就等於所有揀retake呢條路行既人都係冇能力？
同埋咩叫我點人行歪路係得呢個post既人全部都係九月 最遲十月頭就報左dse 一早就衡量過決定好要retake
唔否認你所講 如果能力唔夠既話 retake上到去會讀得辛苦
但你咁樣一碌鳩打一船人既用意 除左放負之外 仲睇唔到有啲乜
個個人能力 長處都唔同 點解一定係你所講 去讀asso先係最好？

我都係，見到仲有幾年就操完，開始溫習時間少左，狂睇手機

呢啲時候我會同自己講 仲有出版社卷未做 之後就繼續鋤
依家我係dse同出版社mock輪住

我依家仲有啲CE題目做，dse做到識背😂，依家都有做其他出版社/人地send比我既mock題目

mock我都差唔多做晒啦，依家唸緊開唔開ce1980年d卷

樓主算啦，我本身屌佢都費事，都係忍唔住，不停係到話asso好晒，你乜都唔L知人地點解揀retake就成個小學雞咁係咁話唔好retake呀，asso prepare自己上U呀，我無否認過你asso有你嘅價值，咁你過嚟屌我retake做乜春，我能力夠唔夠你講句就係呀，你根本唔係客觀分析retake定asso好，一路吹棒asso打飛機，一路踩低人地突顯自己價值，我講到依到真係一句都無講錯，真係要人屌返一穫先甘心嘅，本身都想費事拗，點知你仲係咁係到嘈，你唔鼓勵都算，最後關頭入嚟叫人入asso真係搏屌，retake係有好多人衰，asso都一樣大把人入唔返八大，樓主你唔使嘥時間同佢嘈，等我嚟

我唔係話asso最好 只是舉例
hd 和sf degree 都比retake dse好
Dse 是垃圾課程 而且是中學level
不值得浪費1年時間
去背卷 操卷 對人生有咩意義

不過你自由 我只是建議

不過我估你retake只是為了入三大 享受u life
咁的確retake是唯一出路

如果你依家開始既話，建議你由1990/開始，因為得返一個月時間

意義就用一年入自己想入嘅科，你話入唔到邊度都可以炒粉，你咪又係用緊比retake好嘅字眼，你無得話所有時候retake都係唔好

你自己又無端端話retake係唯一出路，asso都入到三大啦，難啲就梗係架啦，有人唔份服邊度跌低邊到起身，你話想學野咪入到U學，asso都係教返U嘅嘢，咁大部分人咪又係dse入去U無prep過，仲有asso好貴

90年我做晒，我猶豫緊80年純粹係佢唔齊marking+有少少離地

題型都唔同曬了，依家我好似溫好曬書咁係到等下個月黎一樣，求神拜佛希望保佑我千祈唔好病，比我順利考完

比武漢肺炎搞到我好淆底，咩都好怕

早啲瞓啦

準備訓了，我做多陣數就訓了

你自由

我不是想說服你
只係希望以後有人見到可以三思 行啱路

利申：我係廢物 不過我選擇了moving on

得啦得啦
你收嗲啦屌你老母
你自己廢物咋
唔好標籤埋其他retaker
你哩啲後門狗完全冇資格對retaker說三道四
我唔知你係retake衰左走嚟叫人唔好retake
如果你係曾經係retaker 你應該要明白佢地依家哩個時候個心態
入得哩個post嘅都已經係選擇左retake (特別係哩個時候 已經準備開考)
你同佢地講asso好啲係完全冇補於事
而且只會影響哩班後生仔上場個心態(你覺得佢地之前冇考慮過asso咩?
你係咁好人就自己入non jupas post 講asso好過retake
鼓勵下個班asso仔啦
自己廢要做後門狗 唔好影響到其他人 唔該
(起左你底 到時入asso係咪要好似你咁連city offer都要慢慢等人send email? 日日係到拜offer god? )
廢唔緊要 我都好廢 哩個世界好多勁人
但可以人品好少少嘅
值唔值得都唔係由你講
可能係你眼中日日拜offer god比操卷更值得啦

各位retaker
你地依家可能好撚驚
但相信經過半年洗禮
你地心態方面一定好過上年
信你地絕對唔會比上面條撚樣影響到嘅

到時挺起胸膛入場啦
上年你地可能冇盡力
放榜個下直頭係地獄
下個月係你地反cap嘅時候啦

加油
放榜記得share戰績

各位比心機 唔好再睇連登啦
連後門狗都幫你地打氣呀

咁可能你表達得比較aggressive，見人諗清楚係啱，好多人的確唔啱retake，你讀asso又點啫，等於我地retake，連你自己都睇唔起你自己，無人睇得起你

真係同佢stop here ，無謂影響大家心情，大家自己爭氣啦，我未必得閒可以好似上個post咁成日答大家嘢，不過有問題相信其他人都會比到意見，最後倒數同衝刺

咁你retake咩科牙

我上咗岸啦，舊年係eng maths ls chem

加油啦咁

咁快180度轉變

見佢咁樣入嚟玩串個party
忍唔住屌9佢姐
我唔想啲同學仔受影響
依家佢地應該好驚
廢時佢地睇完人咁講之後唔信自己

我都屌咗，一句說話可以好鼓舞，亦可以好打擊人

retaker勿入

加油啦

chill bro

其實真係搞唔掂
想開個po就係想搵個地方比大家圍爐打氣
雖然都遇左有人入黎講呢啲

唉 我都唔想屌人
如果係retaker講
我覺得冇咩問題嘅 (哩個選擇好易後悔 特別係就嚟考試 一定淆底嘅
但佢又應該係上左岸嘅
咁姐係玩嘢姐

加油

其實嗰位巴打都係理性，只係用詞稍激。真心從根本睇，佢講嘅嘢唔係全部冇道理。

例如佢話retake入到U都只不過係垃圾，將佢諗得溫文啲，可能佢係比較人地1take輕鬆入嗰科，你就用怪招combine cert入，咁客觀睇人哋用一次但你用兩次，明顯地你係比人差，不過當然未至於要用垃圾。

另外，作為retaker有信心當然係好，但如果只係活喺fantasy world，對其他人嘅批評充耳不聞，不但會對自己嘅溫習成效 / DSE成績 事半功倍，假如到最後升分唔成功更加會有雙重打擊。

所以，對於嗰位巴打講嘅嘢，唔好信晒，但又唔好完全唔信！

問題係佢根本係嚟笑鳩retaker喎
你都識講第二次
retaker 會唔知哩啲嘢咩?
每一個retaker應該都係做好資料搜集再retake啦(定係你以為佢地唔知有asso哩樣嘢?)

點解combine cert係怪招?
佢nonjupas 直頭學店
有咩資格話retaker
你達到考試個要求個水平咪得
用多一年有咩問題(仲要未講retaker係要付出多一年喎 你講到開cheat咁)
人地1take輕鬆入嗰科?
人比人比死人
比人差 所以呢？睇你同咩比姐
如果我本身有25分但選擇retake
咁我係咪好過24分入U嘅人?
41分明顯係比42分人差 咁樣?

而對其他人嘅批評充耳不聞方面
學習方面嘅批評當然要接受
但佢嘅批評係批評一個已經無法改變嘅決定
"人廢就唔好搞咁多嘢 正正經經走後門啦"
(定係你想啲retaker比左錢 溫曬書 得返一個月考 然後唔考了
等入asso算啦)

更加唔洗講佢所謂嘅批評好撚主觀
'hd 和sf degree 都比retake dse好'
'不值得浪費1年時間'

fantasy world就網絡圍爐限定
你永遠唔知retaker係現實受左幾大壓力
受盡冷言冷語
隔離屋同你講佢個仔入三大神科點點點
你retaker聽到 一定唔好受啦
上網仲要比你繼續屌廢先夠呀?

可以留意下addition maths既四心/3d , 上年條內心同某條addition maths 一模一樣

其實amaths除左四心 一元二次inequality locus 仲有咩topic

by topic trigonometry勉勉強強都做到嘅

Sf就真系哂四年

其實如果第一年努力d 一開始就可以攞到retake完之後既分數

依家馬後炮都無乜謂
掉轉黎講 我第一年就努力左 我依家就唔會係呢個post
所以要諗既應該係依家要點努力

你都啱嘅 有啲野真係要自己一個人經歷過先會明

估唔到上年retake入咗HKU medic嘅我都仲係廢柴

medic penalty好勁，真心勁

但你唔係tritake咩？

Btw點解retake係歪路
大把人retake入神科
功利啲睇以後做醫生/ibanker搵錢同社會地位都高過啲由asso升上去水泡科啦
同埋點解第一次入唔到U就係冇能力？
一埸試嘅成敗係包埋考生一直以嚟嘅準備同心理質素
第一次人哋冇溫足書準備好哂就考 咁考得差好出奇？
第二次prepare好哂然後考得差 咁先叫冇能力
一件事嘅結果可以有好多原因 唔好一句冇能力就封死人啦

同frd share ac

有冇咩心得分享下
penalty咁重都贏到人地first take
真心好癲

你話我retake炒咗就話比人寸啫，依度一係未考，一係上咗岸，一嚟就廢物，都幾搞笑，所以真係要自己讀好啲書嘈好衰比人睇

嘈好費時

廢柴唔係話考幾多分
而係唔識 上進
寧願為secondary education 死操爛操 故步自封
都唔願意 往上追求進步

可能上年本身個分都唔太差
升多幾分就夠
加上個個都狗衝去mbchb mbbs自然見你夠分就收

最後階段鼓勵下大家，實質考試上嘅就時間所限

我係U先學返有乜問題？

Retake就唔上進？
Ching睇嘢都幾單一

冇嘅 你鍾意啦

你U都考唔到走後門本身都無所謂，點知條友對住asso打飛機打到傻咗，講到asso就贏曬全世界

咁你又入嚟屌晒retaker

人地asso去U去叻叻㗎
我呢啲retaker就算已經入咗mbbs都唔夠人地勁
我都故步自封 不求上進

真心格硬嚟，我dse衰咗都唔比人考多次，你asso讀嘅嘢咪係U會讀返嘅嘢，不過你可以trans cre或者比你senior entry 入到慳一年囉

我第一年得24分，唔份氣，考返入三寶，都可以踩親佢條尾

真係想賜教我點不思進取，想聽下高見

不過去到依家到冇得揀㗎喇

咁我選擇用一個最beneficial既方法去達成自己目標 有咩問題
打個比喻 如果我想入poly三寶 我點係asso升上去？
都唔係冇既 每科一年一兩個囉仲要都係高分到爆既conditional offer 一個唔覺意sem2衰一科就係咁先
咁我到底係asso考第一 4.3易啲 定dse升一兩分易啲？
雖然我講你都未必會聽 但真係想話你聽個世界唔係二元對立 唔係asso就世界第一 retake就地底泥
固然唔少人retake一年咁長心散 最後收皮
但asso都一樣得三四成人上返ug又唔見你講？

我有得揀屌醒你

佢用唔掂嗰班represent晒全部人，神邏輯

算啦 覆完上面我決定唔會再覆
如果佢明就會明 唔明就講幾多都曬氣
相信呢個post仲係度既人都目標一致 心裡有數既

明白了

返正清online lecture都燥燥地，咁啱有條友彈出嚟挑機，梗係發洩下，放心retake完份人真係tough咗好多

其實唔介意討論 的確人人上返ug條路都唔同
但講完佢個論點有咩fallacy之後 佢就用返啲 你鍾意啦 你有你自由 咁覆
再傾落去都冇咩意義 都唔係有心討論

加油
唔好懷疑自己

有心就唔係一入嚟就廢柴前廢柴後，都係瞓覺先，樓主都睇住鐘數瞓啦

咁祝你們心想事成

真心的

btw 三寶=?

你哩啲咪廢柴囉
走後門連個city offer 都要日等夜等

而且我夠膽講哩個post 9成人DSE都一定高分過你條垃圾
你連secondary education都讀唔掂 要走後門 好意思話人廢柴
仲有邊個唔知asso係派龜呀 而且啲對手同你9成9一樣係廢柴
(2x分個啲例外 不過肯定你唔係)
你因為夠廢先上左岸咋
廢柴

有心嘅就考完有人想知asso定retake嘅，你再出馬啦，今年有機會跌多啲分，大家唔好睇小最後努力

開始tune作息啦
今日比尋日早左一個鐘上床
我諗兩點半應該訓到

poly pt ot rd

對唔起各位

俾唔到convincing嘅points就講埋啲悔氣説話
不過我都真心嘅
希望你明白樓主所講 呢個世界唔係二元對立
冇一條路係最好 只有最適合嘅路

各位retaker 唔想好似上面條撚樣咁
要求間大學比offer你 日日唔知有冇書讀 然後check email嘅
好讀書啦

有無諗住探下學校啲路

email就要check嘅，不過係jupas offer呀

明白了
不是晦氣說話

嘩屌原來咁柒
佢畢業之後得嗰萬幾二萬蚊人工真係好有意義牙
我呢啲浪費人生一年retake mbbs就收收皮先

見都係將軍澳巿中心 諗住冇咩大問題
不過安全起見 下個禮拜應該會去行一轉
依家比較擔心會病多啲最近喉嚨有啲痛 好彩唔洗考oral

不過唔係個個都話cu medic好啲咩，多口問句

姐係如果佢讀mbbs 拎住唔知幾多粒星
我抵比佢串廢柴嘅

搵日探下路，當放鬆下囉

真係cu medic好啲
所以佢哋大把人揀
我呢啲retake嘅得返mbbs

咁都起到...
寧得罪拉登

加油有排捱

乜原來cu medic好過mbbs
我仲以為mbbs係屌住其他神科打嘅存在

係呀 本身mbchb已經好啲 佢仲要開多條elite stream收走曬啲狀元

自從轉咗130之後mbbs俾人屌到爛哂
不過我就覺得冇咩所謂 反正都係medic

medic就都係咁啫，其他科就好睇U

估唔到有個medic勁人入咗嚟，我都係瞓先，個functional anat完全唔知點背

諗到要入三寶要讀返physio同anat就好焦慮中學冇bio底

其實好多時 我都唔想屌人
上個月明明要溫final 但都日日上連登twitter facebook 屌人
哩排收歛左好多
但有時真係忍唔住屌

Ching冷靜少少
希望你有個愉快的週末

我其實好撚冷靜
你有係其他post見過我屌人嘅話
已經知我屌你係屌得好細力

“Ignorance is strength” 呢句野啱唔啱真係視乎你ignore咩嘢
大家早啲休息啦

我依家只可以做到十點起身，不能再早了，點算好

我都好擔心考試前夕病，兩日後星期二仲要陪我外婆去醫院覆診，去依啲地方心情都有啲緊張

唉屌 見到出面熱門啲post就訓唔返...

咁不如再慎重考慮好唔好入三寶 因為入面嗰啲人全部係同你best6同分 + biolv5 or above 到時你見住一堆灰野 + 朋輩比較，又feel到自己已經比人用多左一年、冇理由再retake，咁就尷尬了！

個人認為冇讀bio千祈唔好入3寶，尤其PT OT，讀到傻左d course最多都淨係得C+

利申：中學好朋友冇讀bio但best6 34入OT，physiology C左......

各位加油，不卑不亢，對自己有信心之餘但要誠實審視個人能力！比心機撐埋最後3星期！

各位加油啦，最後衝刺啦，我都知單機一年嘅痛苦，但是上咗岸就會覺得呢一年係好有意義

上個post講過有plan b既
但我諗如果最後考到夠分 我會接受呢個挑戰

其實有幫助，不過好少，譬如你知blood circulation係right ventricle pump出去，left atrium收返，真係要知返不過淺到出一條mc比你都偷笑

protect得自己好啲唯有

無點算，你兩點瞓，我叫你八點起身咩

咁我上個sem係因為有special exam arrangement 加埋有pass/fail，係幾好彩，本身溫唔切，不過你個friend似係自己頹咗無溫書啫，你要追每個week自學少少bio，實無事，無讀我真係覺得無乜咁大件事，係要比啲心機追basic

暑期學定mitosis meiosis cell嗰堆，digestive respiratory system又走唔甩，基本上關個人事嘅要知，plant biotech依啲咪唔使，一個暑期夠晒學，你又唔使背marking scheme，夠分再講

咁你個friend係今年poly ot year 1?

兩點前訓唔著，係張床上起碼都要三點後先至入睡到

係因為你慣咗兩點，之前講咗要tune定

今日試吓早一個鐘訓，目標9點起身，慢慢減到七點

加油，需要多啲正能量🥰🥰

我覺得連登太多人放負，我決定要盡一己綿力發放正能量🤩🤩🤩🥳🥳🥳🥳🥳

‼️各位考通識嘅同學‼️🤓📰

唔係好知點 #分配時間?
唔係好熟 #審題技巧 同 #答題框架?
點樣容易啲諗到 #論點?

聽日 **8/3 (日) 1800-1900** 就會有tutors同大家開第一堂zoom class，同大家分享下 通識科基礎考試技巧 💪🏼💬✏️

Zoom meeting link 會聽日再喺度公佈，大家預定時間，留意番呢個channel嘅broadcast ☝🏼

到時見! 🔥

英雄巴打都係retaker?

唉衰英文 可以點搞

補習

有冇推介？
我覺得自己識好少vocab

如果你係應屆考生 做到既野好有限
揀一份卷黎刨
上年分卷咩情況？

係吖

少vocab無得搞
因為dse英文係乜嘢jargon都有
但現實中 你唔係個行 係唔會用到

屌你收皮啦

如果你係想由2升3嘅話
我覺得明白唔同sentence structures嘅用法緊要過你學vocab
vocab講求嘅係長期嘅積累
好難短其內有大嘅進步

You are so mean, why?

其期

Sentence structure 我覺得自己應該還好，我vocab少到既程度係好多時睇Netflix 都睇唔明，變相睇到好辛苦，一個個咁記佢既讀音同meaning，睇一集都睇成兩粒鐘

because you are 波台狗

我冇做上年份卷，16年拿2...
我依家返緊工 諗住做好準備去retake..

my account was stolen, tbh I don’t know anything about soccer

上年做b1有35，但最後都得2

姐系你d asso仔就好上進

130系乜？

enrichment year
中間有一年唔洗上堂 去exchange/跟老闆做research

所以我話大約
原來比印象中更加worse
絲打都係retake英文？

+1 想retake英文（中文都想）
但上次考已經係12, 13年嘅事
我驚pick up唔到

做緊野就考ielts啦 考乜撚dse

igcse/ielts幫到你
mature admission既話 dse應該唔係compulsory既資歷 姐係其他考試combine都得 除非三大degree啦
不過支持你係邊到跌低邊到起返身

Yes, 上年就係衰在2份卷都做B1，打折打得超勁，我諗做B2衰極都唔會低過B1打折後嘅分

佢無pass/fail physi 咩，C拉低好多，不過我份50% assignment 都拉到得B，明明前面嗰50%有A

純粹係叫做考翻個full cert返嚟叫做對自己有交代
頭幾年嘅Eng Paper1真係伏

真，講咗B1好唔着數，所以大家真係諗清楚

你唔識vocab，連佢想你明用嚟估難字嘅都唔識，真係無得玩，年年都會係伏

勿相認again

你收下皮先啦，起碼人地係講啲正面鼓勵性質嘅説話

gchi
咁你係今年考定九月再報2021
祝你今年/下年一切順利！

2021啦 今年冇報

屌佢都無謂
講真 睇到忟既 block左佢咪算
無眼屎乾淨盲

我屌隻假膠又關你事

reading應該b1b2都ok
但listening就咩程度都要做b2

有冇人傾下計 溫書溫到悶

Me，今日陪完外婆去醫院，返到黎都5點幾，今日只係做左一份數學section B mock，不過我竟然得一個小part 唔識，連19題都成條識做😂

係咪standbyu ig個份

係呀，你都有做？我唔識做佢新個份既Q18b)ii)，其他都唔算難

未做 今日溫其他科
轉頭試下先

我都溫econ先，轉頭再傾

不如send出嚟睇吓？

Q18bii 我只係計到兩個vertex 座標，然後就唔識計😂😂

個area係10*ST

打錯，係10*ST/2

跟住你express ST in terms of m就應該差唔多做完
（我估應該都係另一條quadratic equation嚟）

19係咪我get錯野...
p q都係x-axis上面
個圓心又係x-axis上面
點form到inscribed circle呀

唔係普通completing square黎咋咩
拆開abs abt兩個三角形
個高total就係st
ab=10
area咪10m/2

P唔係lies on x axis

我將個cut同個and掉轉左...

我只能計到兩個vertex之後諗極都唔明點計

ST唔係等於m?因為佢哋之間因為fx向下移m 變gx

突然覺得自己好蠢，識做成條19但依條18 bii 就唔識

ST等於m呀

唔肯定係咪咁
我當K係on ST 同x-axis既一點啦
area of ABS= ABxSK/2
area of ABT= ABxTK/2
加埋一齊就係ABx(SK+TK)/2 姐係 AB乘ST/2 ie 5m
拎住呢舊野應該就可以complete到square 從而搵到min value of k
之後sub返k入去搵m

覺得今年唔似會再出cogeom 尤其係上年已經考過一次incenter
不過條題目個setting幾好既

最近做卷/mock 個range都係最少5*同5**之間，感覺自己有點難突破5*到5**

我而家做 聽日send比你地睇啦

利申：2019dse maths 95%

其實都係 5*同5**個分別就係臨場反應既速度
呢啲野無得強求 考個日好多factor eg 夠唔夠訓 q19合唔合你口味
但其他識曬5*就走唔甩
所以其實我覺得目標set做secure 5*會現實啲

value of m 就係28
當k=1個陣asbt個area就係最細

我岩岩計到了😂
咁其實直接好似我圖中咁計得唔得？

我覺得prove到當k=1個陣 area of asbt係minimum會好啲
姐係A=10(k-1)^2+140

計到了😂，原來係用completing square 搵，我傻仔左，諗住solving K再sub k into M🤦🏻‍♂️
巴打95%勁😱

我個陣思維錯左，我一直諗左去好似平時方程咁咁solve k ,再subK搵M,其實題目暗示左completing square，仲要原來唔洗搵vertex，好彩係mock遇到，唔係dse2020見到

升左5分入3寶就grad
我得你都得

Sor retake左三次唔小心入咗醫科

巴打第一年係有take offer定直接retake?

第一年炒中文2
橫掂都係索性re多幾科去盡佢

Oh 垃圾HD offer冇take到
全職自修

好犀利
你係一早就決心入三寶定夠分先揀
有時望返轉頭 都會覺得比我揀多一次既話 應該唔會retake
retake真係好攰

Lol

你好有決心ga wor 點會突然咁頹

呢半年因為retake而失去左好多野
無論係朋友 感情 興趣都係
我知自己依家唔可以停 如果唔係就所有野都白費
但會諗 如果我一早就知retake會令我失去咁多
我應該會乖乖地做個三大仔

可分享溫書心得嗎?

btw其實你係讀緊咩 都係retake入三寶？
好似好早就見到你係上個post出現 但又唔知你既身分

未

你見我仲係到都知道個答案啦

加油 樓主

會既多謝你
要加油tune作息先

retake幾多科呀巴打

我原本tune左超過七日9:30/10:00起身，今晚一隻蚊就令我打掉重練，嘈得我起身打死左，但係我都醒神左

其實覺得依家十一點起身個腦都function到
不過仲要推前多四個鐘搞唔掂

作為過來人 同你地講
過程中一定有好多人會潑冷水
聽得最多嘅可能就係 如果你真係叻嘅 一Take就已經得左

唔知你地Aim咩野 因為我當初係夠分入八大Degree 但唔夠入神科
身邊有人都考得唔好 但佢地無勇氣再考多次
只能屈就於一啲自己唔想讀嘅科或唔想讀嘅大學
所以先不斷潑冷水 但其實你唔洗理佢地
因為佢地先係心底里最驚你考得好個個

最後我都成功左 而家忘返轉頭都無後悔過 讀都就來讀完
而個啲屈就左嘅人 直到而家成日放緊負但又唔肯去改變咩

我都有同啲中同出嚟食下飯打下波，朋友嘅嘢係佢地講U我就無嘢好講啫，感情就rip，興趣照計都有時間keep下，你依家辛苦話做三大仔算，不過你係讀唔鐘意嘅，你就乖唔落

我就係想像唔到點捱四年engine所以果斷唔take offer，至少轉過其他科，你retake緊覺得辛苦諗其他路點好，但我諗你心底都知只有retake 先可以180度改變自己條路，不過真係讀三寶，發覺有得係dse不停操，係種幸福，好過一堂4/50pages，一個sem十幾個lecture，真係覺retake可以識咗做嚟做去，悶啲好過挑戰死自己，我諗到我year2又會覺year1係天堂

仲未操卷。唔敢操。
一直覺得自己未夠料
未準備好就 浪費曬啲pastpaper .
同時自己亦都有好多僥倖心
上年12月已經同自己講要開始溫書
去到依家得番1個月都冇.
又覺得今次都會好似上年咁 用最後1個月衝都可以。

咁講
其實push我去讀三寶既其中一樣野就係想有空間發展自己興趣
諗住以後出黎做野都會多啲時間發展副業 唔洗ot到死咁（雖然一年有幾個月都要返apn）
不過呢幾年就慘啲

出版社mock幫到你喎
我都係留到最後先做dse黎睇下自己水平

你唔做覺嘥，但係你再唔做都無時間啦，驚乜，不如直接做卷，做卷真係好肯緊要，依個關頭仲唔做真係等出年咩

我諗就係一個先甜後苦 同先苦後甜既分別
話就話唔鍾意 second major去其他faculty讀自己鍾意既野 讀書幾年都唔會過得太慘
但grad之後就係惡夢既開端

我都係覺自己唔想做嘢chur到爆，所以先揀三寶，讀係幾甘，不過第時夠搵餐得嚟又可以做下自己嘢，自問就唔行商條路點揾大錢法，本身無錢搏唔過
btw樓主你仲覆到我

放長雙眼睇真係，我chur幾年，好過三十歲都未搵到食

不過依家都好最後下

有得有失囉
當年揹水一戰
中學班fd又有新圈子
自己又渾渾噩噩溫dse的確唔好受
冇話值唔值既 如果橫掂唔retake會後悔
咁咪去盡佢
同埋唔想衰比睇死你班人

讀書心得隔左咁耐都冇乜剩
語文唔怕老尷既可以番中學狂R中學老師幫改文改綜合
同一篇文比補習社同日校老師改 睇下搵唔搵到共通既skill攞走/點解會唔同
補習既乜乜skill乜乜大法死背唔係冇用
但自己吸收左d技巧再自創框架比自己先有用咁

//
是咁的：上個星期日日都出咁多個post 明白同學仔可能會睇到眼花🙈
加上導師們都密鑼緊鼓咁出一系列Zoom live比大家👍🏻 可能一日會有四堂嘅情況😳
有見及此 由今日開始 我地每日都會出一個timetable 比大家知道今日有咩Zoom lesson上😝 大家就記得睇實時間入live喇～😚
Ps：萬一搶唔到live嘅朋友仔都唔洗擔心 我地會盡快出返YouTube video比大家重溫㗎😎😎

中化 tg傳送門👇🏻(join左tg group就會有Zoom link 啦～)
📈🧪Level Up #化學 #中化

🧗‍♀️🧗🏻Pass#化學 #中化

英文reading tg傳送門👇🏻
Paper 1

世史/Hist tg grp傳送門👇🏻

中文 tg傳送門👇🏻
中文卷一（更新）

========================
快啲follow晒我地嘅social media💻📱得到第一時間嘅資訊啦🌟
💙Facebook: DSE雞精聯盟2020
💜Instagram: @dsealliance2020
💚Telegram(channel):
💛YouTube: DSE雞精聯盟2020
//

我7點就起身
你地先岩岩訓...好癲

我而家先起

係喎，一時諗多咗

醒咗再瞓返啫

你要計slope of tangent ，然後再用point slope form find equation of L

類似咁樣計，唔洗要C😂

我初頭都係向y=mx + c諗，後來諗諗發現計唔到C

個M=28😂

根據樓主教我既計法，係岩的，比你睇下？

我用左delta做
雖然都砌到delta=0但覺得自己好似on9仔咁
學到野

我想知你個方法

x^2+y^2=r^2 —— (1)
hx+ky-r^2=0 —— (2)
將個x/y擺埋一邊 然後sub入去C到
你會得出一條cls既quadratic equation
之後consider b^2-4ac
會砌到一堆factor乘(h^2+k^2-r^2)
sub (h,k) into equation of circle 就有 h^2+k^2=r^2
所以上面舊野等於0 姐係delta=0
唔影出黎啦 寫得太亂

做完我都諗 呢個方法邏輯上有circular reasoning既問題 題目要我prove 但我用左佢比既setting黎prove
果然你個方法係好好多

btw原來呢到咁多高手

你唔可以用題目個prove去prove，咁樣delta一定=0，因為L is the tangent to circle

啱呀 但計時做個陣諗唔起tangent perpendicular to radius
後面個圖又畫錯 所以q19就成題炒車了

可能係我之前做過啲類似嘅題目😂，所以知解題思路，但係我都估唔到18題我諗唔到😂

互相指教姐😂

其實completing square搭area max/min 加埋transformation 係一個好standard既玩法
因為core冇得用calculus 搵max min就一定係暗示completing square我係咁記既
常見既仲有variation 條式係quadratic再問max/min profit

可以dydx😂搵，不過core應該冇乜需要用到calculus

事實上用calculus generally會比較快
因為quadratic equation d完係linear
max min得一個答案

我諗落到場就視乎條式有幾難砌啦
如果好似尋日份野個啲都會砌下既
再麻煩啲 多啲variable就用calculus算 不過正常唔會咁樣玩鳩啲學生既

今日八點起左身😂，希望可以keep住早起，之後再tune返七點起身

😂🤙🤙🤙

今年大撚鑊，個生理時鐘錯晒
到時怕起唔到身

係咪有好戲睇啦

Abs

5*先好睇架嘛

挑戰下遲半個鐘入去仲拎唔拎到滿分

上年paper 1 check完早咗九個字走
肚餓得濟要食早餐
最後187/188

嗰半粒鐘影響唔大
係睇佢俾唔俾我入場

咁要一個鐘了
扮到好似應屆dse咁 誠懇啲
我想拎條2架咋比我入去考啦

唔好幻想喇
到時先算

之前有年都係時鐘錯晒，勁夜都瞓唔著
雖然趕得切入場，結果考得勁差

勸真DSE仔呢個月真係早啲瞓，唔好諗住短時間調整到

人地既勁差係跌左兩個grade
你既勁差係跌左兩分
今年有冇報physics?

無報，預視到自己會忙到甩轆
唔想溫書所以唔報

各位巴絲加油 心情依家好煩 數學未溫過 其他冇問題 完全唔知點入手 依家先溫唔知嚟唔嚟得切 淨係操以往ppA1 A2唔知夠唔夠 好驚一陣衰咗 又要重新嚟過

你數係1咗？如果到咗依一刻，應該做返你自己唔熟又覺得快make到improvement嘅topics，又要鞏固你識得嘅topic，你講多幾句你依家乜嘢情況

雖然數就一定可以操，不過真係太近要考，你可以唔靠maths?

本身咩水平 目標咩grade先
2就應該唔會有問題 就算唔識都可以做program大師篤左啲題目去

因為之前有溫過math 但最終都係唔合格 嗰陣時冇做過pp 今次真係又驚重蹈覆轍衰咗 所以想知道依家做足歷屆pp夠唔夠做定 係點做先可以 其他科就唔擔心嘅 本身都已經合格晒同都有啲準備 係得math冇 所以依家想花啲時間準備 就算點都好都想拎個二 希望仲可以有機會

係得math完全唔得就算點衰都好都想拎個二 但因為之前你唔成功 依家都唔知得唔得同點入手好

咁短時間要揾個人跟教下你技巧同埋睇下你乜嘢有得improve，你咪做熟A1先囉

你1得不如真係有得背點做就背，理解就無時間同淺嘅知咗都係咁做

100% 同意

嗯... 分享下個人睇法啦
如果2既話 cutoff大約係四成左右（3以下網上資料好少 有錯唔好屌我）
你要做既野係諗 我點樣係兩個section入面拎到至少45-50分
咁自然有啲topic要secure 有啲要放棄
我就覺得general既難度黎講 a1<<<<a2<b
會咁排係因為a2有啲topic固然出得唔難 但有啲係可以出得好有深度的 eg polynomial/四心/locus

根據上面呢個排法 咁就自然係a1既回報率最高
所以a1既目標就係至少30分 所以你應該目標係呢一個月盡可能掌握曬所有topics 包括近年出得少啲既polar coordinates/error都要有
而a2你既目標就係啲淺既topic 例如variation/stat之類
最後如果時間許可 就試下望下section b短題目/長題目頭一part

做卷個陣要記住 你既目標係2/3 所以priority一定係secure 初中/中四既topics 千祈唔好花太多時間係難既題目上面磨
同埋好重要 要check卷 要check卷 要check卷

利申：有個朋友上年考 section b漏空曬都有4

不過我覺得時間咁短 要好有效咁執正返啲手勢
一對一補習既效率會大過自己研究好多

感激巴打咁認真答我因為見到math嗰比例大多數人都可以拎二 我應該就係嗰少部份最唔掂嘅人 之前第一次考嗰陣時冇用好多時間準備math 依家諗住一個月時間都足夠 原來依家咁兇險 又衰多次

係你錢唔用得幾多，你搵個lv 5 or above嘅會教到晒你A1/2 standard係點做，如果remainder theory嗰啲玩嘢算啦，其實就算啲人勁咗都唔會點變A1/2，所以你做多幾年就覺做乜問嚟問去，我地依到最多比個direction 你，實際有無乜嘢偷雞做法/點記standardized 做法，就有個人guide住，因為我地要決定到底你係一個topic上係放棄教你直接叫你記，定仲可以用少少時間比知你做乜，仲有mc千祈要識啲奇技淫巧，因為mc可以chok cheat嘅位會多
A1/2我一下諗唔到有乜skills 比你sor
不過mc最弱智咪sub數，反正你大把唔識計，大把時間撳機，頭幾條都係撳機，其實後面有問 y= asin(bx) 比個graph你可以sub，仲有section2第一題可以用complex no.個i撳

的確九成既人都拎到2+
但考試最大忌就係輕敵
而且如果你係剩低個一成 我諗係準備得唔好/對溫數學既strategy出左問題
不過搵到人幫拖既話 一個月有希望清得曬我上面講個啲野既
所以都唔洗咁絕望啦加油！

因為level2嘅人就一定廢廢地，不過佢地起碼都識啲最基本嘅cheat同肯做下，我敢講你學返啲奇技淫巧，記得教你嘅一定上到2，差你落場記得幾多

啱呀 淨返一個月盡力啦 但臨時臨急唔知邊度搵到人幫

可能啦我根本冇認真準備過 但巴打有啲咩奇技淫巧可以過我

所以我咪話你要揾個人幫你，唔係我唔想幫你，而要兜口兜面係你面前講要留意咩先係最好入腦

唔使驚 我上年數lv2 啱得3成左右 買咗幾科份卷條curve都比網上低

呢個channel啲片幾有用

btw retake數 希望可以上lv3

入定啲Quadratic equation，simultaneous equations 求X,Y依啲必入既formula，不過我就冇咩特別skill，同埋MC SUB 數計，只係知咁多/暫時諗唔到

MC skills其實好講邏輯
認真逐題學好佢可能仲有效

但mc依家要佢逐題學都唔現實
仲要paper1要搞 但得返一個月唔夠

唔該晒巴打 我試下搵有冇啲私補可以幫到手

加油巴打聽完你咁講冇咗小小不安 但都係要做啲野先 巴打嗰次篩選咁溫定點

會考

嗰陣淨係死操a1同variation

巴打係咪冇搵人私補？淨係自己一個操pp a1 variation冇做其他野就直接嚟操邊幾年

其實你自己做返咪又係唔識做，不如快快手搵個人直接操之前啲paper，留返啲自己試

應該得數學依科可以最後25日追返合格，其他科都未必得

又真係，其實直接等出年都似

依家真係每日溫econ先有動力，數同M1都已經熟到令我無動力溫，我覺得要操都操曬，進入漫長既等待

記得要keep下

study leave返咗3日學校補底班不停做a1數 操咗幾年pp only

冇返一千幾百一個鐘點搵佢私補

琴日做左2013年dse maths mc，個人冇做過幾日計時mc，感覺轉數慢左，我用50分鐘先做完份mc，仲要39/45，錯左4條係section A，證明過分自信係會招致失敗

50分鐘有啲危喎
近呢幾年啲MC嘅workload都大過2013嗰年好多
要再努力練下啦

真，我對我琴日講嘅熟曬感到羞愧，要再練下先

MC如果aim high就一定要留時間check卷
睇下有無辦法留到半個鐘或以上去check啦

【13/3 下午部分 Zoom lesson 😎】#由朝到晚撐住你💪🏻
溫馨提示：基本上全部課堂都設有錄影～同學唔洗擔心miss左，可以事後在我地Youtube channel重溫返課堂片段呀😉😉 有時部分課堂或者未必方便錄影，我地都會出返果一堂既雞精notes畀大家🥰特殊情況除外）

4⃣ #中文 #卷一 #Paper1
日期：3月13日（五）晚上
時間：7:00pm- 9:30pm
🔔主題：①文本細讀技巧（錢鐘書《談教訓》非考核段落）
②從細讀到答題（錢鐘書《談教訓》考核段落，2019）
🟥YouTube 轉播🈶（只限聲音）

5⃣ #ICT #資訊及通訊科技
日期：3月13日（五）晚上
時間：8:30pm- 10:30pm
🔔主題：2019 past paper + 電腦網絡+協定+互聯網應用
🟥YouTube 轉播🈶（只限聲音）
▶同學上堂之前可以做定 2019 past paper

6⃣ #Econ #經濟
日期：3月13日（五）晚上
時間：9:30pm- 11:00pm
🔔主題：money and banking 貨幣與銀行（清concept，做pastpaper）
🟥YouTube 轉播🈶
-------------------------------------
💮讀書時讀書，休息時休息。大家忙溫書嘅同時，記得都要俾自己放鬆下😉😉加油！💪🏻💪🏻😘💮
#2020DSE #DSE #DSE雞精聯盟
===========================
快啲follow晒我地嘅social media💻📱得到第一時間嘅資訊啦🌟
💙Facebook: DSE雞精聯盟2020
💜Instagram: @dsealliance2020
💚Telegram(channel):
💛YouTube: DSE雞精聯盟2020

我睇法係與其最後由頭check起，不如做完嗰下快睇多次啲step，撳多次機咁，因為你啱啱做完嗰題最清楚自己做緊乜，最後先check要每題由頭catch up會好嘥時間，你section A嗰啲咪撳多穫，後面你自己就時間好唔好check多次

我自己唔同睇法，你第一次會錯就係因為某個step諗錯/寫錯嘢
啱啱做完又睇嘅話極容易重複犯錯
完卷後重睇，你個腦清空咗啲cache，會較易睇到一啲本身無留意/本身諗錯咗嘅嘢
即時對步驟亦可能會令有啲學生做唔切最後嗰幾條簡單嘢

我自己就一定係完卷後再快做多次嚟對答案

已上岸tritaker 留名

去到呢個時候應該開始有啲頹 頂埋佢

大家加油 仲有注意身體

打去問啦

因為我都係錯埋晒啲careless，加埋我又做得唔係特別快，所以我一做完睇返下啲step就搞掂，我時間上得十五分鐘check唔到幾多條仲要條條由頭睇返，你清空個腦係有道理，如果係唔識計的確會返轉頭好過

同巴打情況一樣2323 岀2
一齊加油啊

温成點

麻麻地
介唔介意留tg傾下

pm ed

我發現我Tg 回唔到你
一係你試吓留你嗰個，我hi你

時間少就可能對應返啲常錯/易對嘅題目嚟做
圖形題（尤其圓形）一係唔識一係錯邏輯，好少careless mistake
Equations題就最常係抄錯題
了解自己係呢個時間最重要嘅事

仲有可以睇埋options嘅數量嚟對，比如話揀咗13個A就即係代表最少有一條錯，對晒佢哋先

冇人

Support

你好

又一日啦，今年考dse就一定係咁多屆以嚟最多災多難，不過起碼作為retaker無話比停課無得考mock依啲影響，大幸中嘅大幸，fighting

大幸不幸

一樣2323出2
paper3有個task 0咗

無知一問 點解retake升分咁難

係手速唔夠定點
paper3 time management真係好重要
好容易就會為左寫好啲前面個task 拎多一兩分o/a 就跌左後面個task既大部分分數

其實原因就五花八門，不過都係嗰幾個，最主要係要自律，好似依家個個online learning邊有心機上啊，你話live都焗你上都好啲，留啲片比你睇嗰啲真係完全唔想理，retake仲要溫，溫完要操，操完要對，一腳踏，最要一定係堅持唔住咗咁多個月
咁其他就係無改到溫書方法，以為炒咗就係無溫書溫返就得，其實本書衰得個理由到底係咪無溫書要諗清楚，你plan好晒溫幾耐一科，點溫，會事半功倍

踏踢最個仲書身
sor打錯晒，所以大家dse要好小心，check清楚

retake就係一個自律既遊戲
而大部分人既自制能力/time management往往都冇自己想像中咁好
好多人七月放完榜話要retake 去到十月十一月就覺得自己操夠 開始hea 最後就
所以呢個係我開retaker post既其中一個原因 比大家圍爐打下氣 唔好太快就頹左落黎
而且有唔細比例既人係衰3322呢個requirement而retake
拎得1/2 本身都對個科個底唔夠紮實 如果冇搵到人幫手/正確既方法讀 要上返岸都唔係想像中咁易

利申 retake上岸同上唔到岸既朋友都有認識 個陣聽完佢地分享 做完risk management之後就揀左quit u retake

有冇retaker想惡補下中文？
我以前都係retake上岸
入左某大中文系

可以tg/開條zoom link傾下

其實好少係去到十月十一月操夠，我諗更多係未開波，你合覺得我要讀返以前讀過嘅嘢唔難啊，咁睇你aim乜，同埋你真係咁醒唔洗retake依科啦，失手無溫熟好多時係逃避現實

合會

同埋真係最後，唔好咁夜訓，依段時間唔建議再做non-dse嘅嘢，熟悉dse最緊要

我突然好後悔之前操熟左dse past paper ，搞到我依家要做坊間練習同mock ，我dse份份都熟到到左個年既5** cut off ，搞到好唔準

我到依家都只可以做到九點/九點半醒😂，仲有三星期就開考第一科🤦🏻‍♂️

又唔使後悔，只不過最後難入dse狀態，mock同坊間好抽身啦，向A1直衝

都算係咁，落場前我就飲支葡萄適，唔知有無用，起碼酸下個人醒神啲

咁嘅情況你應該問下自己
究竟做嘅時候係真係理解晒每條題目
定抑或純粹只係記得晒啲答案
如果係前者嘅話我估你最後考出嚟都應該至少有5
宜家仲有兩星期左右
不防試吓操到每份卷都有98%以上

真我上年chem就係咁
by topic做到爛曬 by year再做返就以為自己夠料拎到孖星
最後得條5仔 放榜個日勁sad
今年汲取教訓 dse野留返最後先做黎熱下機
雖然上年都做左一次

我可能都好似你上年咁，突然之間有啲擔心

我應該搵日早起，飲葡萄適做卷，試吓自己會唔會飲完身體唔舒服先

其實個陣都覺得溫書方法有啲問題
我by year做每一份都好似背緊啲答案落去 都consistent咁拎到110+/120
但個時冇為意 諗住chem呢科咁多野背唔出奇啦
所以如果你真係驚有呢個問題
不妨做dse既同時 攝啲出版社mock/asl題目做下 當訓練下自己轉數
不過都盡量dse-oriented為主 熟返佢個pattern

我自己最近做左一份mock ，個分同做dse既卷都接近既，我會再加操一下有機會失分既野

我做左stand by u 個份mock 雖然份野分開三part ，我計過數學卷一有90/105 ，不過比起dse卷，依份比較能真實反映到我既表現

我自己就驚咖啡嗰啲會刺激腸胃

我諗佢地都記得晒點做，要理解嘅第一次操卷已經過咗好耐，可能真係要做下少少額外嘢refresh個腦，記得要溫mistake

應該話chem係要背，organic chem dse就9背無乜好講，不過無論溫書定背marking明咗咁嚟背先入腦同真係識，明明有得解都死背真係唔好

絲打今年有冇考

小弟有考
操緊alevel卷
好Q難

ue 用黎練速讀同grammar 好野黎

但我主要練listening

去做下comprehension啦 好好玩

點解要tritake?

當初好想入而家嗰科

又有啲唔甘心咁就tritake 當然廢都係一個原因

要再高啲，做過嘅卷係要接近滿分先收貨
當年操pure係要限時內做晒全部題（嗰陣5揀4）+90%以上先收貨

最後入去考拎咩分 8成？

嗰陣無買卷唔知道
好似成條system of equations計錯晒
最後都A到

同你差唔多 都係為啖氣retake

倒數兩星期 大家都要保重身體
呢排成日覺得喉嚨痛 口乾

咁多位retaker加油
小妹有份fyp問卷 大家可唔可以幫下手
如果覺得難嘅盡力答就得

想幫你做 但我毒撚加青頭仔
完全唔識啲問題

盡力答就得
揀最似個個

填左 祝你份fyp順利！

祝你retake大成功

唔係青頭仔係唔同啲
BTW我都鳩填左了
好撚多唔知

我係成日無聊去睇成人台姐

我都係，每朝起身都有咁既感覺

我日日打飛機(接觸性)都唔識答佢啲問題

上年有冇八大offer？

科大gbus收高過mbbs啦

成哥

不了咁辛苦
就算我有5科35 我都應該會去報其他輕鬆啲既科 例如speech and hearing
讀書已經係人生最後一個啲時間仲屬於自己既時期 點解仲要剝削自己
有啲野多多錢都搵唔返

其實喺三寶嚟講你有興趣緊要啲，前途唔差得幾多，好似我都係覺ot得意啲咪揀，因為我唔鐘意日日係到幫人照乜照物，好悶

除非你預自己唔係醫院做自己出嚟開診所咁pt會最好

會再諗下 因為就算rd我都係想讀therapy個條stream
唔想好似個technician咁幫人照完就走 想同個patient有多啲交流
其實咁諗既話ot都唔係差咁遠
不過要考到先

你去到rd 個位ot都實有interview同機會入，不過再講，你考多一分會好影響，講緊係32定33，所以考好啲再諗清楚，有分先係你話事，依關過咗先，我讀anat讀到覺得dse bio係個笑話，不過嗰陣唔生性覺得多野背，真係自己攞嚟衰

見到英國停左gceal
好驚下一個係dse
如果真係收埋皮 仲要唔要retake多年好

雖然爆到咁停都係應該

以港共無恥程度 我就唔信會停啦
手足加油啦

如果黎緊爆到好似外國咁 每日幾百到一千單 冇野係冇可能掛
呢幾日呢留學生返黎已經有陣要爆既除
btw多謝

我都驚，我仲要18年第一次dse，停既話，代表我又要等多年，都唔知值唔值得用咁多年去換取大學教育

確診人數上升
未來14日係關鍵

如果停咗會點？

Rejupas 個班332232 入半神科

咁英國個邊 停左之後點?

未公佈
睇篇statement口風似係想睇日校projected grade
唔知個邊啲retaker點算

睇日校project
咁真係喊出嚟喎

19 best 5 19分
今年retake 3科
但求poly cu求其一科

其實都係估
佢話會ensure all the students get the qualifications they need
咁一係就係交分一係就遲一兩個月補考
但後者大學又好難銜接 唔通全世界遲幾個月開學咩
所以就咁睇最似係日校交分
留名等睇project 3a*

19分 poly冇水泡engine讀咩

上年報左唔收

都要睇讀中學讀咩科嘅

係咪個科未夠水泡
印象中 poly engine有幾個會高一兩分

咁今年就比啲大志aim cu medic啦
22/23分好似已經入到文學院了

Ls maths econ
上年呢3科 445

Maths有信心upgrade
Ls仲好迷惘
Econ 考完maths仲有3星期操

上年報嗰個 有個mean係19.x 都唔收

我都想
做n展仔都得

ls拜多兩次神遇着個好marker好過
學校predict拎2
最後出到去細分差兩分到5個cutoff

上年4左
Appeal完又係4
想死

鍾意文定理多呀

求其入水泡會讀得好辛苦

好多濕鳩u core科

啲人又比較純樸

我本身商科人
咁揀就緊係 商先 之後文

差咁遠既

本身中意呢2間

咁升多一兩分都起碼入到poly啲bba

我都報左數同econ😂

Econ 温成點

對一科叫 investment sciences 有興趣 唔知入唔入到

我操曬90-2010ce 同dse econ不過感覺應該得5，好難上星

本身上年5左 上年淨係操左dse卷
今年感覺要爬上星好難
温習又冇方向

我上次得4😂，今年清左唔少學錯既concept 同老師教要寫既多餘野

後面好中
學校教好多多餘嘢寫
明明ms得2句 佢就寫到2段
不過有啲位都係卡住左
國際收支平衡嗰個topic次次做到送分比佢

真，第一次考我冇操卷聽老師教既野，後來發現可以寫少好多野😂，同埋教左有啲直頭唔使寫既

poly bba都係升兩分就入到
加油呀！！

今日收到份mock
睇到個cut off o撚左

點解會咁？正常應該90+%先**，sample唔夠？

好似係份mock難 之後啲人又低分

其實啲mock難過dse係好定壞，如果咁樣打沉學生咪好sad，定係學生應該挑戰困難

至少我自尊受挫
上年lv5
呢份卷我得54%

但係dse個難度冇咁高，所以令人好難預計😂

真
我以前會覺得dse越出越深 做深啲既野打下底係正常
依排做學友社啲mock開始做到懷疑人生

好事，因為dse基本上年年都有新玩法，大多數人會跌d分

巴打咩龜
我得5

Cls 54.1%

5左 我都o左
上年dse8成5左
而家考mock 5成又係5

我54.9

唉，睇佢解卷條片話正常D人出去考會升多2個grade
希望有粒星啦

未睇即係點？

佢話佢個mock 出得深D
不過我發現佢有多位都冇比分，同marking scheme 一樣都唔同，可能我D字太醜同埋寫到一pat pat 佢改到煩直接唔睇

佢話佢個mock 出得深D
不過我發現佢有好多位都冇比分，同marking scheme 一樣都唔比，可能我D字太醜同埋寫到一pat pat 佢改到煩直接唔睇

但我mc錯到仆街
你點？

mc 30

5以上先拉curve

你一定係無睇過欣屍感動人心既演講

因為我哋係拉curve架！
欣屍既粉絲😁

dse要postpone了
哭𠹌咗

retake文科仔要哭了本身去到2月嗰陣已經感覺冇嘢溫冇嘢操冇曬目標
而家又要等多一個月

竟然postpone

口試

不停調整自己，諗下點運用依段時間，依個係fix㗎啦，除非cancel

今年真係講意志力，策略，應變

我原本溫好曬諗住等下個月考試，岩岩沖涼出嚟收到訊息，依家要重新計劃一下溫習計劃，我驚一個月後狀態唔似依家咁就弊，壓力突然大左😨

我都係一早溫曬操曬，依家亂曬計劃😭

唯有玩考古學
掘返啲al/ce出嚟玩

又要重新倒數了

只可以睇下一個月做到乜嘢可以keep住狀態，一個月真係唔上唔落，如果上年我咁考法，隨時玩完，大家shocked完好快手用少少時間plan下，可能買份mock做幾set，最後兩個禮拜又back to dse咁啦，我都好難講點用依一個月咁神奇嘅時間

真 好怕自己呢個月會burn out

今晚甚至乎聽日都可以用嚟冷靜下，正面啲睇，多咗時間嘅，睇你點用，一兩日唔會溫到太多嘢，反而心態好緊要，有乜plan可以上嚟講下

我估應該唔會cancel
如果疫情延續嘅話不如推到9月考
大學直接當新生係year 1 sem 2
之後summer sem再補返

我打算將數學同econ ce1990-2010再做多次，再詳細check下有冇乜係學得未完全通透，好想快啲考🤦🏻‍♂️，咁樣拖落去我預感自己會越來越頹😱

Dse 就夠玩

不如十年算，真係想做ce

好亂🤦🏻‍♂️，越拖延個人越多不安感

其實係開始擔心 人地多左一個月進步 自己就依然卡係樽頸位突破唔到

🌊The Flow陪你考DSE2020：ReVision DSE溫習室📚開始喇！

繼之前嗎哪陪你考☕之後，我地再推出😍萬眾期待的🌊The Flow 陪你考DSE2020—ReVision DSE溫習室📚

誠邀各位DSE fighters 💪🏽有需要的話就過嚟備戰。呢度夠安靜🤫，🔌尿袋/ 電話差電位📲，消毒用品隨時自助清潔，有支裝水供應💦，樓下一樓有餐廳🍽，仲好近觀塘地鐵站。如果大家係屋企溫書好辛苦，相信呢度幫到你。🤜🏼🤛🏼

📅開放日期：
💕2020年3月20-21日（星期五至六）（試行運作）

記住！3月22日（日）係唔開！記住！3月22日（日）係唔開！記住！3月22日係唔開！（日）

💕2020年3月23日（星期一）至2020年5月2日（星期六）
公眾假期除外

🕦開放時間：
⌚星期一至六：
上午10：00至晚上8：00（下午1:30-2:30午膳）
⌚星期日：下午2：00至晚上8：00
**請準時入場，遲到30mins或提早離開者，將由後備籌號補上
**最遲入場時間為晚上6：00

💒開放地點：
觀潮浸信會五樓小禮堂 觀塘翠屏道11號（港鐵站D1出口）

📋登記方法及限額：
🍄ReVision Room 試行運作期間，每日上限26人。登記後，將會收到籌號或後備籌號，先後次序以google 表格結果而定。

🍄如滿額可考慮到一樓嗎哪餐廳溫習，如有空位，會通知後備籌考生當天可以使用ReVision Room。

✒Google 表格於3月19日晚上11:15以下地方發佈，請立即Follow/ 加入：
💡The Flow IG ：

💡東九龍DSEfighters戰地支援站：

你都有得進步嘅，一係衝下啲本身低分嘅科，好過maths都做到爛

我take三科咋
不過本身棄左m2 因為三寶呢兩年改左weighting 冇左x10
依家可能會做下

我記得係rd x10，pt ot唔睇m2 (x5)，依家rd無埋定點，如果係m2好多chapters由頭做起又幾唔實際，我上面嗰句for埋其他人諗下，m2個dydx 又max min 再d多次又點點點我都棄機最後得3，m2未去到好伏，不過無weighting 又唔係有星都係算，起碼ls都叫x7，又有啲彩數搏下

rd改左做中文x10 冇再寫m2係preferred subjects入面
但入面啲人就話應該係x7
所以我都唔知
同埋上年都考得唔錯 升grade空間都唔大

其實三科都唔少，不過棄埋m2，真係無乜好搞

真同埋另外個兩科 手頭上有既卷都做得七七八八了
如果繼續一日一份mock既速度 下個禮拜之後就冇野做了

我依家重復做做過既pp

重做都好嘅

原本計劃係做dse做到下個月考，依家要重複上個月既計劃做CE PP

真係好撚大壓力
出街又驚中肺炎
屋企又嘈到癲溫唔到書
屋企人又好大壓力
好驚 浪費咗半個2020年喺dse到 越來越唔知未來會點

same here

英文將oral個10%變左計sba，
咁retaker係點計？

未fc，不過應該根據p1-3考成點比個sba分你，%真實係點就唔知

有冇懶人包 retaker post都有花生食

我係你會照出，老實講唔驚得咁多，因為係屋企衰硬溫唔到，完全無心機嘅感覺你明㗎啦，不過你真係覺危險唔出都係你決定

睇下有冇用

其實唔係咩花生
就係有條友入嚟串retaker
話asso好啲 然後又講埋啲三篤屁
我唔想見到retaker係哩個時候受影響
所以忍唔住屌鳩佢

你講得啱今次真係last chance冇得怨咁多

Retake math and m2 only 抖返幾日再出發

後門狗 asso啲course
hea讀都B+
cgpa at least 3.3
UGC degree根本就好易得到手
Assignment一次失手 仲有第二第三個補飛

Dse一試定生死
壓力大咁多

後門狗 dse best 5幾多呀？

Check email啦柒頭 後門狗
日𠹌日係校園台叫春

拜乜鳩嘢offer god
笑撚死 成個乞衣仔咁

抖咗好耐了

你有出力過考dse?

早起身嗰下掙扎計唔計

有冇人讀physics
想收一本aristo exam success series既mock

今年開始掙扎未

又拖多個月，邊個會想咁早起身
呢排平均十一點先起身

額 唔好嘈啦
一嚟你咁遲先加入戰場 (半個月前
二嚟佢冇再入嚟玩嘢
三嚟自修生同走後門其實唔係對立關係
真係想屌走後門 就留返其他post再屌啦
四嚟 有人雙修嘅(咁我其實唔想屌埋佢地嘅

咁好啦 唔屌啦

見到啲好撚串嘅契弟再屌

屌𠹌到佢屄都爆

有冇人仲未quit
email左jupas 佢地話暫時唔會改五月個late application deadline
但呢排爆得咁勁 真係唔想特登返學搞
本身諗住考完dse先quit

Jupas late application 係咪一定得？
驚比左$810，但唔接納申請

只要offically withdrawn 追左幾個高登既rejupas post 以前都冇聽過有唔accept既申請

same
取消埋真係唔知點算
唔敢quit

依家有啲驚dse同jupas都向後推一年 雖然機會好微
如果咁我就真係gap year了
我sem2開學之前quit

如果真係取消，我都幾尷尬，我18年第一屆dse，再等多一年就2021年😂，畢業都25歲😂

🌊The Flow陪你考DSE2020：ReVision DSE溫習室📚開始喇！

誠邀各位DSE fighters 💪🏽有需要的話就過嚟備戰。呢度夠安靜🤫，🔌尿袋/ 電話差電位📲，消毒用品隨時自助清潔，有支裝水供應💦，樓下一樓有餐廳🍽，仲好近觀塘地鐵站。如果大家係屋企溫書好辛苦，相信呢度幫到你。🤜🏼🤛🏼

📅開放日期：
💕2020年3月20-21日（星期五至六）（試行運作）

記住！3月22日（日）係唔開！記住！3月22日（日）係唔開！記住！3月22日係唔開！（日）

💕2020年3月23日（星期一）至2020年5月2日（星期六）
公眾假期除外

🕦開放時間：
⌚星期一至六：
上午10：00至晚上8：00（下午1:30-2:30午膳）
⌚星期日：下午2：00至晚上8：00
**請準時入場，遲到30mins或提早離開者，將由後備籌號補上
**最遲入場時間為晚上6：00

💒開放地點：
觀潮浸信會五樓小禮堂 觀塘翠屏道11號（港鐵站D1出口）

📋登記方法及限額：
🍄ReVision Room 試行運作期間，每日上限26人。登記後，將會收到籌號或後備籌號，先後次序以google 表格結果而定。

🍄如滿額可考慮到一樓嗎哪餐廳溫習，如有空位，會通知後備籌考生當天可以使用ReVision Room。

✒Google 表格於3月19日晚上11:15以下地方發佈，請立即Follow/ 加入：
💡The Flow IG ：

💡東九龍DSEfighters戰地支援站：

絲打最後決定jupas考ugc?
見你之前開過trans u既post

唔明 咩叫唔出 sem1到依家仲未有cgpa?
咁有冇報dse

大家近排溫成點😂？

以前都無乜人會行retake依條路，不過就咁retake嘅定quit U retake嘅都多咗好多人，以前可能要顧面子顧揾食，今時今日就覺有冇心機讀好緊要，retake得咗就係影響一世，大家頂住呀，我都狗衝緊好多project quiz assignment ，有好多人support你地

呢排好似好少人蒲頭

溫書動力好低

加油呀大家

真 但係發覺自己仲有野未識

我都係，但係要溫剩餘唔識既野既邊際回報好低，要付出好多先得，同埋自己要鞏固知識🤦🏻‍♂️，如果佢下個月再延期，我真係會一鼓作氣，再而衰，三而竭🤦🏻‍♂️

搞掂新嘢未必有時間，做啲有把握嘅啦，其實一個月真係唔多

想快啲考了，唔想再折磨😂

都明，不過撐下，日子都好快過

好似越嚟越無心機考咁

依家個心態係考到都覺得贏左😂，開始睇淡左結果🙁

其實我都無心機上堂，日日行屍走肉，不過一定要set個target比自己每日做嘢，死頂

真

越嚟越驚dse取消

本身想講唔會，不過咁樣乜都有可能，只係好奇咁retake報咗jupas嘅係咪十幾分都入hku

應該唔會十幾分掛，雖然咁樣入到hku對我係好，但係咁樣入個心都唔係幾好，對其他應屆考生好唔公平😭

無話你十幾分🤣，只係好奇到底dse停jupas會跟住停，定你報咗jupas有以前dse成績就玩晒，不過你入去嗰科得你一個入咩

因為應屆考生取消dse冇grade，得retaker有分，不過retaker佔少數，希望下個月聽新聞唔會睇到EAA最新安排，我怕再咁樣，我頂唔住再被玩🙁

冇理由咁玩既 得retake+nonju入u 下年個斷層咪好大 九成都係繼續推後
所以未quit既我開始淆底了

如果真係停我覺得兩樣都會停

真呢兩個月真係感受到咩叫一鼓作氣 再而衰三而竭

苦中作樂笑下咪得，佢死都要考㗎啦，最多遲開學，如果跟學校成績應該下年大把同路人

我都係未quit
本來打算考完睇下考成點先再quit u reju
依家jupas office同u office都唔開 唔知點算

有條數唔識做

我依家係再而衰😂，希望頂埋兩個月可以完，心理狀態有啲差😭

consider d(cotx)/dx?
未開始溫m2

btw答返你條問題 應該唔係咁sub
u=sinx x=arcsinu
du=cosxdx
dx放埋一邊 姐係dx=sec(arcsin(u))du
所以唔應該係咁sub掛

好似唔係咁
真係要返去溫書了
當我冇講過

btw 直覺覺得要用到cosx=sin(pi/2-x) 同埋f(a-x)=f(x)之類既野

啱啱上網搵到點做
的確唔係sub
但係我想知點解sub完會變左做
Integrate (ln u)（1-u^2)^(-1/2) du from 1 to 0
同原本嗰舊嘢個數值同咗

Btw, 呢條數嘅複雜程度應該適合做part b長題目

打電話啦，jupas好快覆，唔使驚

依家佢唔開了 叫人有咩enquiries就email去問
但我email問佢又比啲罐頭回覆我

之後會打電話比你

姐係我要留電話比佢？
但依家jupas office唔係冇人返工咩？

佢哋home office緊，前幾日email問完，佢之後電話覆我

又到31號

真係貶下眼

係，好快過😂

仲要等多廿七日

應該唔止，唔覺得會照常開考

same here我覺得拖到暑假都有機

但明明照常考就係兩害取其輕
越拖就一定會爆得越勁
呢個政府個腦真係比人坐住左

垃圾政府
屌曬佢哋全部人老母

個病情理論上短期內都唔會到安全水平，我覺得會一直延期，我地只能夠keep住溫

QUIT U RETAKE撚留明

我自己覺得應該唔會再拖，反而係極大機會取消。

認真，唔係放負唔係打擊，只係個人睇法

其實都係，我覺得會不斷講延期，延到最後變左取消，變咗2021考兩屆

今年retake真係慘過食屎

真係想正面啲，但係一單又一單，真係好難唔頹，當佢馬死落地行，用校內定sba，咁retaker食得蕉？

BA ma

retaker太少人，政府永遠都唔會顧住

同埋計校內，大把人係學校9讀，sba咪睇老師，根本準啲又唔多準

講真 如果推遲到2021
我真係冇信心自己可以頂到去個個時候
可能都係用上年成績報其他野

屌好撚驚

屌係咪on9 有機會取消 屌你寧願再延期

好想快快脆脆考咗佢就算

sba太on9
band1 個啲比好鬆
然後band 2 band 3有啲同你講:
我地都想鬆比你地
但教育局會check 所以我地唔可以鬆手比你

仲要未講band 2/3 個分會打折
同埋比啲教畜揸旗係我最唔想見到

辛苦各位retaker
今次真係比正苦害死

照考 = 妄顧學生安全

延期 = 屌冇全盤計劃

取消 = 除咗升大學安排，其他持份者嘅利益都保障到

所以係99% 取消

我覺得可以參考+ SBA + 上2屆DSE 成績 & JUPAS放榜

起碼叫做相對公平，雖然我知呢個方法都有不足

心情好浮動🤦🏻‍♂️，睇完新聞覺得自己好驚，quit u retake最後有可能冇得考，唔知點行落去

我諗呢個post入面每一個人都係

如果jupas冇取消，我得20分🤦🏻‍♂️，好少選擇🤦🏻‍♂️

次次都係正苦奶完共之後
香港人埋單
屌佢老母

依家20都有好多

我都係得20分
仲要係文科仔

惟有等jupas消息啦
如果真係五月搞唔到dse jupas cycle都一定要改
之前都講過 要八月放到聯招既話 最遲都一定要五月頭開考到

上年retake lm

真心今年黎retake 真系好灰 好似一系tritake 哂多一年 一系就 ifc 排隊刷首抽禁

same

不過都未洗太驚，cancel其實都係不切實際，你話要推遲，疫情需要，咁推到盡都係要考，真係怕死嘅自己下年考，出面都有post講根本停晒課用中小學課室考，都已經可以控制到唔會大爆，如果我仲係日校生或者retaker，拖一年我寧願照考，不過真係考到大爆發又係成個社會嘅大穫嘢，所以真係十五十六依排幾日一小單，十日一大單，嚇都嚇飽，都真係唔知講乜好

個垃圾正苦一考完有學生瀨野，佢就重麻煩
直接唔撚考就無risk bear

本身臨考前係咁chur 聽到延遲已經無咩心機溫 去到依家日日喺度打機 如果再postpone 或者取消可以點頂完全想像唔到點捱落去

一撚樣
唉屌
我唔想我30分都無offer 好撚on9

ce dse 啲paper又操曬無心機再搞 但係再遲考又唔溫翻 啲野又唔記得曬

same here依家好似考完咁日日打機打到天光
第二日又變返下晝先起身刨書 無左個mood

想comfort下大家都唔識啦，個正苦咁搞嚟搞去，聖人都頹啦，幾強心理質素都唔掂，大家盡人事

依家日日打機多過溫書

本身個心理質素都唔算好，上個月延期又令我冇左股士氣，我心態好差🙁

真心如果DSE取消左禁點 大家有咩打算
真係好驚佢取消 白費心機禁

都有話傾U遲開學，唔洗驚住，要考嘅機會點都大好多

心情好似坐過山車咁🤦🏻‍♂️

尋日開心左一日...
PGDE收左我

邊間
btw你想向日校發展咩

中大中數
其實我而家一係教書一係補習
都想架，升到主任就肥
成10皮野

日校老師做到長工實爽㗎

好彩係中文in同埋d組員個個唔講野先-6入到
我覺得自己應該做得黎最緊要有自信

不過讀完都好大競爭就係都冇咁多位
同埋日校要handle好多行政野

老師依家爭崩頭

好奇問下
你gpa幾多

希望刷到靚grade易返工d?!

Bachelor 3.1
Master 4

搵*

好勁

去到邊你都會偷睇我

我應該早過你入呢個post

ok

不過勁過我既大有人在
呢個台已經好多...

勁過你的人 = {}

empty set

我估呢一行睇interview多啲啦
但你口才了得

∅

你幾時有聽過我講野
怕醜毒

我睇重成績多過口才，不能言之無物
我係唔相信嗰啲考唔好但識教嘅理論

一年咁多人過到pgde 應該大家基本能力都有掛
同埋講真教中學水平應該唔洗用到幾高等既數學/其他field既知識
對我黎講展現到你個人有心教好學生緊要好多
所以對我黎講熱誠同埋品格緊要過你係個領域有咩specialization多啲
希望有一日唔會再見到學校入面有教畜啦 依家太多人為份糧呃飯食

你iga fair coin is tossed 100 times

屌
我上年 3 3 4 4 5econ 3bafs
今年取消
可以報乜春得19分

定啲先，唔似會cancel

希望

慘過你得17分⋯⋯今年取消就ready ifc天台

金毛mk教書

如果jupas都收埋皮 咁就無論17定27分都一齊排ifc
記得幫我霸埋位不能丟人現眼.jpg

路過入黎幫各位retaker打打氣
因為疫情搞到口試取消，筆試無期
考生壓力應該好大，retaker應該更大
不過大家努力捱多陣就得架啦
肺炎幫大家爭取多咗既時間唔好浪費呀
多做past paper 背熟d書
祝大家連升幾分入U

都好過以前阿叔look教書

下次錄條光d先
人地話睇唔到我個樣

早晨

真心覺得777會cancel其實

咁佢癲起上嚟無話唔得嘅

2個look都好猥瑣

咁你想我咩look
你幫我剪

其實係 見到陳智思放風要停巿就覺得唔出奇

我都係

和尚look

支持

可以
但combine完都一樣
因為冇得考

傷心的真相😂

好似都要睇U，有啲要consecutive years

巴打想用dse成績報second degree?

係啊

如果唔係醫/glaw/pharm個啲神科 應該冇咩限制
如果係呢啲科就要上返dept網站睇下

btw巴打想轉行？
dse報degree啲common core又要再讀過真係好曬時間有得讀master都係master好

唔使讀過
上年我用我用自修生名義報jupas
faculty都有問我有冇prior tertiary education
有嘅話可以trans cred

唔同U既cc 都有得tran?

唔同u嘅話未必trans得晒

金毛應該唔請。

自修生會唔會有新嘅準考證？

應該會啦 佢考場都應該會變

會呀，4月中會收到
有人打過去考評局問

緊張，希望今次真係如期開考，如果唔係我又被打亂溫書計劃

希望真係可以快脆少少搞掂佢

已經變咗考心理而唔係知識

task9 summery 錯到七彩

做唔切定理解唔到
btw summary

係
講真 呢幾日情緒都好低落

起碼好消息係算係定咗個日子唔再彈出彈入

理解錯咗個'plot'
寫晒啲唔關事嘅嘢落去

上次都係考前一個禮拜先有定案
依家我真係唔敢太大期望

考評局隨時改口，好難捉摸

一日未入試場考完份卷我都放心唔落

真心想知如果dse取消 計校內成績既話 咁我地呢啲Retaker點算.....好唔公平

有3322可以買六合彩
個分會飄忽得好勁
冇嘅話=tritake/asso

至於取消文憑試，這肯定不是一個受歡迎的選項，因為這意味所有考生都不能如常取得公開試成績。但假若嚴峻疫情持續令文憑試不能安全地舉行，取消是別無他法的唯一選擇。屆時，考評局只可制定一個相對公平的評估機制，根據各考生的校內成績，以及用各中學過往學生在文憑試的表現作調整，然後給學校考生一個評估的成績評級，但自修生則難有任何評級，希望大家理解這是迫不得已的情況。

不過正路應該唔會取消嘅

13宗 預期開考

如

見到有依條片，我都未睇，之前我都睇唔少佢講retaker嘅片，幾supportive

有冇人同我一樣長期失眠

我要入A1衝啊！！！！！！

錯左啦
答案係如期呀

我都未睇🤣，係咩，未到最後，你都唔知班hihi會點，依家睇先

如期都係想啫，未落實，同埋佢係估個疫情無咁快跌得勁，佢又唔係醫學專家，至少依幾日仲係雙位數，其他都合理

其實邊到有講 冇追新聞
佢早幾日個網誌？

已經唔知自己做緊咩，好似冇做過咩就過一日😭

鏗鏘集考期有retaker version

好中我既心聲，唔知會唔會取消/延到幾時

大家睇下條片，打個氣差個電先，唔好唔記得點解走到今時今日

數學仲未做哂pastpaper
20日 乜都搞掂

抵死 利伸：m2 5 core math 5

屌你

邊間呀 咪9up

A1係咩u咩科

你隻人型犬又事對住我吠

畀啲心機溫書啦 26歲grad嘅tritaker

無論如何，喺個咁充滿正能量嘅圍爐post，都祝你DSE考得好，直入A1

到底你地幾多碎

我00年😊

又三大又AO，好型

齋講冇用嘅，真係做到先得㗎嘛

加油

瘋狂失眠

訓好少 扎醒咗

比心機😘

a1報邊間
睇下可唔可以撞到我?

去借43000報18個courses retake2020DSE好撚型
模範Retaker

杜焯賢真係好撚勁...
但M2差1分做唔到超級狀元-_-好慘

佢同學葉成蔚（king of tutorial)仲勁
為咗retake去借43000財仔報18個courses

英文名係咪Alfred呀🧐

唔知
淨係知佢係retaker之光
為咗考DSE借43000財仔
好值得retaker甚至所有DSE考生學習

認真 佢係邊個 唔識

今鋪含得撚了
啫係比咗3千蚊買網上補習 同做pp

Retake仲要周街同人講
個年我del撚埋ig account

做麵咪媽徒弟
考10年都唔得啦

唔鍾意中大通識 人文學科又入中大
On99
純樸有咩唔好
想要淫娃想屌閪就去poly hku city啦

哇屌
真係同我一間
入到哥哥請你去canteen食飯丫

佢d分真係好撚癲

幾時食雞煲啊，屌你。

小妹濕哂 小妹都好鍾意打G 但得一粒星

因為打得唔夠，打多啲就有。

佢同班同學仲癲

又入唔到大學 講嘢又鳩
想show off文筆又柒 又唔靚仔 我屌
啲自信係邊到嚟

可能jupas hd呢
佢band 1名校？

比個靚仔樣你J

都話係杜焯賢同班同學

J過毒步

KTMC band 1B
正常 大部份都入到大學
我band 2A咋

Sorry lor 屌 無睇清楚題

巴打你個名

禾係隔離條街個間高雷
但入咗宇宙第一既含大

屌 好撚膠呀你

讀含大有乜得罪你

可唔可以請埋我

人地咁有心你咪借比佢囉

點可以唔講佢送自己小學運動衫（佢至今日日著）畀啲補習miss。

其實條友係咪弱智..但又入到band 1

冇學生證 你話自己harvard都得啦

人地問UA借成43000
6500好少姐

個
個miss好撚正
想屌

連埋自己連登名

DSE得十分唔識寫字

你真人識佢？

係呀 屌你老母 拎人地啲相

唔識
純粹激勵吓今年retaker

真。含大仔

On9仔就有你份

多謝你 馬上玩牙宿中路

好呀 禾要食cc can

我個時係被迫開左個ig搵補習(本身冇用過
連story係咩都唔知

上年都係睇佢啲post解壓 估唔到仲有新料

lm

牙蔚好勵志

我係補左一期ken tai先知有呢個人存在

n年前retaker留名
想當年日日上高登自修團 圍爐

日校生報18個courses會唔會太chur

人地要拎考試tips 自己睇佢ig

去埋工聯會拎tips

大通都算幾得意

咁2cred pe 同加埋15cred嘅大中大英呢

仲有啲書通教嗰啲嘢

其實淫底既人度度都有唔通cu就冇咩
但成日都覺得cu人普遍黎講特別文青 尤其係新亞
可能係因為college制令到人有個更加明顯既tag?

佢好似已經俾各大型補習社ban咗。

jm9

佢其實上堂做過啲咩嚟 送錢比佢洗都唔要？

bug咗send多次。

好似上堂瘋狂搭嗲。

ban咗live
應該冇ban video class

冇比人打柒？

當佢透明算啦

Video都ban啦
屌 條友係咪弱智仔嚟

佢補上live見到我 我實打柒佢

Nat Chan之前好似喺佢自己個page瘋狂開story狙擊佢。

做乜鳩 咁撚癲
條友真係痴線
人地補習佬啲時間咁珍貴
拎嚟整notes 改卷 答學生問題仲好

事實就係中大多u core course 淨係計逼你讀嗰啲course都40cred

你自己major同free elective都少咗好多選擇

我比較好奇係你咁嬲做乜

上堂不停講wayne leung點點點
又話wayne leung垃圾
連nat chan 都頂佢唔順

又差唔多係時候要開新post了

中大香港第一

佢心態係覺得俾咗錢補習就100%攞到5**

模範retaker
古有黃敏力
今有葉成蔚

等tritake

quadtake

Why quadtake

take到做到狀元為止

有時都覺得幾慘
其實香港個制度下對sen個支援真係好少
最後佢地都係一齊同正常人入大學 但入到去又要繼續比人笑 其實到頭來咩都冇改變過

好笑嘅係上年考完physics之後nat chan叫佢下年俾心機

有冇諗過唔關sen事

心態決定境界 條友心態問題

retake黎講就係
但其實啲人會留意佢 都係覺得佢講野kam 可以恥笑下咁之嘛 咁啱佢又唔覺得有咩問題咪造就左個咁既人出黎就算佢讀完dse入asso 佢個人本身有缺憾就繼續會有笑料出黎架啦 retake都只係其中一件可以比人笑既事
咁講好似有啲大愛 但我覺得佢依啲case 主流教育其實係幫唔到佢

又唔係得佢一個SEN
咁點解得佢一個會補完幾十個course入唔到U仲要為咗retake走去借財仔補習

入庇護工場啦
大專太難啦

老實講句，
就算俾佢入到u
佢都未必適應到大學生活

佢第一次考幾多分？

屌你老母臭屄

好似22 但係中文斷左腳

佢之前話過想入UST IRE讀Physics。

就咁睇好似得19
244（3）4433

有勇氣同大志

IRE同普通science冇撚分別

中位數三十幾分

咁我諗會補習補幾十個course既sen應該都得佢一個
我覺得呢個似係行為偏差多啲
同埋係佢價值觀似乎有啲問題 係黎自身邊既教育定係自己原生家庭就唔知
所以我會覺得 與其推曬全部人 包括sen去高等教育
不如幫佢培訓下社交技巧好過

咁唔係sen都有呢啲問題
所以話唔關sen事

英文好過我 名校

其實佢考得唔差
如果唔係比中文撚佢都入到shitty/BU既

其實係
不過普通physics都唔易讀
我今個sem無聊take咗科intro physics
rotational motion嗰part讀得好辛苦

你唔係要reju咩？

我係諗住今次考得好嘅話，
2021年reju
咁樣風險低好多

新post

都係但又要遲一年grad

19分有bu讀咩我個fd都係理科 19分都要讀cc引擎

BU science

入到asso好啦
幾靚仔嘅

Why

包容

屌啦星 臨考淨返依幾日温書先嚟病 上個月病咗1個半星期 食完啲藥勁眼瞓冇温過書 前幾日好咗 温咗4日 依家又病過 又要食藥瞓教

巴打full cert?
換個角度諗依家病好過考先病
快啲養好身體打呢場仗

考combine cert
温少日就覺得比人落後好多
其實每年嘅dse卷已經重複做咗至少4次以上
有時一路温已經覺得到咗樽頸位 好似揾唔到自己合適嘅方法突破 但一停咗落嚟又心掛掛 好似比人更加蝕抵咗

有牙蔚！ 唔驚

我自己都同你差唔多咁，唔溫就心掛掛

條友得罪你啲咩

今日會推爆呢個post

冇 欣賞佢對學習個份毅力only
我有佢一成就好

欣賞毅力 咁欣唔欣賞敏力

唔欣賞
最憎人造假

巴打可以準備開第3個post

Hi 分身

開左 請睇pin

仲偷埋老豆老母錢

屌

葉成蔚忽然騎劫左成個post，可能佢仲未知自己已經成為焦點

上年DSE已經係焦點
一科補3條友

我估個焦點唔係因為佢補得多

其實條友係咪弱智

屌 係咪老母拎自己個屄比呀sir屌
定錢多先入到

原來一個月就推爆左呢個postcls

一個月算慢

希望下個post推爆之前開考咗

第一個post冇人理我
半年先九百幾個以為冇人retake

我好似無入嚟第一個post留言？

因為小妹嚟咗 先推得快